瘋搶120隻片皮鴨掀熱潮 搞手: 想令社區更團結 街坊團購青衣街坊跨區撐沙田黃店

限聚令和晚市禁堂食令實施逾一個月，市民大眾不想煮飯，就只能叫外賣，即使你居住在食肆林立的區域，應該都已經吃厭附近那堆餐廳了吧？何況一班住在飲食沙漠的人？叫他們情何以堪？最近各區正上演一場「叫鴨大賽」，不要心邪，説的是片皮鴨。沙田著名黃店富東閣，近日被各區狠狠懲罰，片皮鴨大賣，師傅片到手軟。Facebook上各大社區的群組皆以「叫鴨」為樂，你那區叫100隻嗎？我就大你100隻，叫夠200隻，務求將鴨吃清光。叫鴨的源起，是一班住在馬灣這個「荒島」的街坊，因為區內食肆少得可憐，就發起跨區團購外賣，幾乎每日都由有心街坊義務幫忙組織外賣，其中一日就在富東閣買了60隻片皮鴨，消息一出，即觸發各區團購潮。

位於沙田的富東閣，其馳名的片皮鴨近日被全港各區街坊爭相搶購。

青衣地形分散，主要分南北兩面，住青衣山上一帶的居民，可謂冇啖好食，動輒都要下山到青衣城，或坐車出荃灣。區內大型商場只得青衣城，但偏偏是連鎖店的集中地，想吃黃店，就只能跨區。80後的Stephen是住在青衣20年的地膽，本身從事婚嫁用品租賃的他，在疫情下生意足足少了8成，冇工開就決定諗些新搞作。眼見所住的社區是飲食沙漠，而且和自己相近立場的食肆更是寥寥可數，加上現時大部份人在家工作，日日只能吃樓下的外賣，實在有點淒涼，就想到聯同揸貨van的朋友Davies，試試到一橋之隔的美食天堂──荃灣，幫街坊買外賣，他聯絡了區內10間黃店餐廳，拿取餐單再分享給街坊，每日落單後，由二人親自到餐廳提取，再返回青衣不同屋苑派發，服務街坊。

他嘗試在青衣街坊Facebook群組發帖徵詢大家意向，人人舉腳贊成，外賣團就這樣誕生。由8月初開始試營運，Stephen只跟收餐牌價錢，不收運費，結果反應熱烈，街坊每次交收均準時到指定地點提取外賣，更有人私訊表示想幫忙，甚至自願給予貼士當幫補兩位有心人。試運了兩星期，有餐廳覺得團購有助生意額，開始願意拆少少帳給他們當補貼車資，彼此建立了一個互信關係。

眼見團購始祖區域馬灣早前曾在富東閣團購六十多隻片皮鴨，反映熱烈，Stephen決定「跟機」，在社交群組發帖個多小時，已收到50張訂單，到最後共收到120張訂單，遠遠超出預期，連酒樓一方也被嚇窒 ，Stephen更無懼被走數，先墊支兩萬元作訂金，「青衣街坊質素好好，絕對信得過。」記者跟他們一同見證這個「叫鴨團」，120隻鴨足足要十多個紙皮箱才能載滿，酒樓經理表示，是首次接到這個數量的片皮鴨訂單，師傅要取消休假，晨早7點就上班開OT密密片鴨，未來數星期很多日子的訂單已爆滿，在疫情下，算是奇蹟。

今次團購一叫有十個取貨點，個個街坊都極守時，準時到地點等候，又自發相隔1.5米社交距離，有街坊指，原來以前青衣都有酒樓供應片皮鴨，但疫情關係已經關門大吉，如今可以在家吃到跨區小店的味道，絕對是喜訊。由提貨、派貨，足足花了近3小時才完成，Stephen和拍檔Davies，以及趁着放假來幫忙的女友Jones，個個都做到大汗叠細汗。完成這個叫鴨創舉後，Stephen說：「我們成功話畀其他區聽，跨街外賣係可行，希望可影響其他區做這件事，壯大黃色經濟圈。」的確，荃灣、元朗、將軍澳、筲箕灣、大埔、黃大仙等多個地區都爭相開辦「叫鴨團」，成為近日熱話。

Stephen又指，很多街坊已叫他試舉辦日用品、生果、凍肉及海鮮團購，他最希望日後有街坊可幫忙多組織一個車隊，每晚服務不同居民，堅持做下去，「如果其他區都這樣做，相信每區街坊鄰里關係慢慢有新模式形成，共同做好一件事，貢獻社區，令社區更團結。」

記者：黃子配

攝影：鄧欣

編輯：鄒仲安

食鴨

將於 22 小時內首播

堅尼地城區係咪都可以咁搞

青衣係沙漠

馬灣都搞到好癲

留定名先

有意思

救樓主老母

大埔撚表示聽日去食

psuh

真香港人情就係依啲

片皮鴨變咗招牌菜

個師父唔知有乜感受

全部員工要學做鴨

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

飲食業既 應該好多都要放no pay
應該覺得有生意有人工出忙D都好

呢D團購正啊喂

個片皮鴨師傅日片夜片就快片到創傷後遺症
18區 區區都話定百幾隻

一車車鴨

元朗都有300+100

師傅

荃灣都480

係呢個時勢酒樓有大order 即係可以捱多陣
老閪都唔放假
武漢肺炎之後香港真係唔知仲有幾多間酒樓

鴨：我做錯咗啲咩

師傅:好攰好攰

食野俾狗鐵同美心揸住春袋

我都想叫鴨

屯門有冇

我都想食片皮鴨，但唔撚想去樓下間美中鴨子

💪🏻💪🏻

其他區有無

你FB 打片皮鴨啦

諗返2003 年嗰陣時就會頂硬上

同埋無晚市 可能搵少咗好多

絕對支持

呢個團購話俾大家聽黃色經濟圈威力好大疫情真係要淨揀黃店

真。馳名片皮鴨

食住佢地片皮鴨睇呢個post

用生雞蛋箱做紙箱 你食埋我個份喇

個師父分分鐘想屌老母唔撈

btw 理念係好嘅
但真係唔好咁癲一次過叫120隻片皮鴨

富東d 點心好足料
鴨腳扎有蝦肉
生料都好味

西柚表示有興

推 叫咗唔好POST哂蘋果全文

Youtube 打哂出嚟......

有冇食過既comment下個質素係點
咁樣外賣塊片唔會淋哂咩

一面食片皮鴨 睇蘋果動
一面屌㭍 民主黨加入臨立會

成日去飲茶，蔥油餅好食

Support yellow shops.

訂左

樓主個名 = 師傅心情

Thank you

心諗：有工開 好事

荃葵已訂480隻

搞多幾次跨區正呀

新聞一出 應該又多左訂單

已訂

諗起條西隧都有啲貴

理論上可以，但可以試下搵返港島黃店比較實際

北角咁藍應該好多黃店告急

富東閣啲小菜都好正
好似個冬瓜盅可以外賣
但真係住得太遠
所以次次都係買小菜

個南乳蓮藕炒豬頸肉 好好食
諗起都好肚餓

黃大仙有無呀

你那區叫100隻嗎？我就大你100隻，叫夠200隻

再回望返中國班傻閪

星期五想去食都買唔到

我都喺我嗰區訂咗
屋企人問我無啦啦買咩皮片鴨

上咗連登實多咗好多單
不過希望個搞手都係收咗錢先再落order
等間揚開咗 比啲藍尸玩嘢就唔好
Btw 支持! 區區都咁就正

土瓜灣同紅磡都有搞

去到都凍撚晒又羶啦

黃色街坊 好團結、好有質素

好想叫鴨

Push

港島區都好多黃店
搵黃店唔難

但首先要有車隊、有人組織

可以做自己區和附近區的外賣

將軍澳 外賣都搞得幾好咁

片鴨師傅辛苦曬！

叫鴨？

西環有速弟

片鴨師

跟左屯門團叫鴨

btw 區內黃色外賣圈, 好撚多區而家都開始搞緊
可以去TG/FB/區議員FB search

運費同foodpanda deliverblue iubereats個D差唔撚多,
但係D錢係直接比手足賺

同埋foodpan deliverblue ubereats 呢D吸血鬼黎,
收餐廳既佣金係可以去到35%
所以D餐牌成日仲要貴D, 因為餐廳都要對沖返個佣金
區內黃色外賣圈其實分分鐘仲平撚過佢地

推一推

冇諗過原來背後得2個人
可以搞得咁有聲有色

推

荃灣外賣仔都做得幾好㗎！

攞返屋企用焗爐輕輕翻焗一陣就好食啦

香港人，只需要團結乜嘢都難唔到我哋！

全間酒樓嘅人一齊片都應該片撚到手軟

應該開心有工開，同時又對住120隻鴨對到燥

Yes ar 仲有土瓜灣之友都有

好唔好食外賣keep唔keep到quality

試吓你就知

Thank you!

正

黃餐廳好似得兩三間

好似幾正

其實你係咪想獨佔樓主老母咋

正正常常 係個甜醬好似落咗醋咁酸酸地

香港人係呢啲位好痴撚線

不過又幾有人情味

勁

上水粉嶺有無

鴨made in where

叫鴨師

Join

我都想知北區有冇人搞類似既野

真心欣賞搞手，真係用行動去撐大黃圈，唔係得把口

有腦 有心 有力

想食

有無食評睇睇？

慈雲山已經有同路人開左Gp
50幾人成左團啦

小心錢銀爭執

香港人真係好撚痴線

食左 好食
明天係食元朗雞煲

可以搞成生意

天水圍有冇

外賣黎講不錯呀，
到手仲熱，
係d皮難攪d ，會痴住。

有冇包膠